【包生仔懶人教學】申請成為陪審員

受阿叔 已戒瞓覺 啟發，今日嘗試打電話去28254668 check自己係唔係個陪審員list度，相信係好多人都一齊打呢個電話，所以打勁多次先有職員接聽電話。
如果你未打或者打去冇人聽，請你不妨睇睇自己係咪同下面個case一樣：
1. 大學／大專畢業
2. 近呢幾年從未改過屋企地址
3. 從未收過有關成為陪審員嘅信件
＝ 你不在陪審員名單之中

如果你中咗上面幾項，你可以打電話check嘅時間都慳返，直接做以下四步：
1. 寫信表示你想做陪審員【參下文template】
2. 填好ROP18份表【參下文下載Link】
3. 你的畢業證書副本
4. 寄「香港灣仔告士打道七號入境事務大樓1201室陪審團登記小組」

書信template：
香港灣仔告士打道七號
入境事務大樓1201室
陪審團登記小組
執事先生鈞鑒：

陪審員申請書

你好，本人於近日向主理陪審團事務書記辦事處查詢自己是否在陪審員名單，發現自己不在名單之中。然，出任陪審員乃是所有合乎資格的香港居民應盡之責。身為香港人，本人希望力盡公民責任，故特此函達申請成為陪審員。

本人陳大文（Chan Tai Man），香港身份證號碼（A123456(7)），出生日期（04/06/1989），現申請成為陪審員，隨函附上表格ROP18及本人之最高學歷證明文件副本。如有任何查詢，歡迎致電1234-5678或電郵chantaiman@gmail.com與本人聯絡。謝謝。

敬祝
鈞祺

＿＿＿＿＿＿＿（簽署）
陳大文謹啟

二零一九年八月一日
附件一：表格ROP18
附件二：學歷證明文件副本

ROP18表格下載Link

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
附埋另一個關於陪審員post！
【一張圖睇晒】阿叔提提你，唔一定係要大學先做到陪審員！！

自推

Push

推

Thx 樓主
推呀

----------------------------------------
[極重要] 聽日開始全民查閱選民登記冊

自膠頭先開咗去政事台

跪求大家花少少時間，申請做陪審員，香港人要未雨綢繆
改返啲資料、填好表格，加信封同幾蚊郵票

pish

一年前on99咁簽咗份豁免信, 仲有冇得救?

再用嗰三部曲申請過！

照做上面四步！你合資格，要去盡公民責任係理所當然嘅事啦～

推到人人都登記做陪審員

我都覺得奇怪
UG畢左業5年,PG畢左業2年
從來都無收過一封陪審員信
反而我細妹一UG畢業就收到信
我仲以為係因為佢讀social science先有資格

多謝你！！！！！！

快啲申請返啦我地都有陪審員的資格架
任何具備下列條件的香港居民，均有資格出任陪審員：
年滿21歲但未滿65歲；
精神健全而並無任何使其不能出任陪審員的情況如聽覺或視覺的損傷等；
品格良好；
熟悉聆訊時所採用的語言— 即中文或英文（視乎個別情況而定）

天主教或基督教的宣誓誓詞：
本人，謹對全能上帝宣誓，本人將根據本案之證據，作出符合事實之裁決。
I (name in full) swear by Almighty God that I will give a true verdict in this case according to the evidence.

非宗教式的宣誓誓詞：
本人（全名），謹鄭重至誠據實聲明，本人當以不懼、不偏、無私的精神，盡本人所知所能，聆聽證供，並作出真實的裁決。
I (name) solemnly, sincerely, and truly declare and affirm that I will give a true verdict in this case according to the evidence.

雖然係HK01，但都可以聽下蕭叔叔條英文宣誓聲帶學習學習！

留名

再推佢老味先

出現了！！！
瞓教阿叔

所有u grad, 都會自動入左list, 唔使申請架

讀 law好似冇得做倍審員?

入你老母啊放流料！
我就係U grad，我今日打咗去主理陪審團事務書記辦事處（電話：28254668）問個職員，佢好細心問我拎埋身份證double check！
冇入list啊！！！！

我自動入左wor

一，你call上去check咗未？
二，你一個u grad入咗pool就等於所有u grad自動入pool？
三，睇返#13轉廢為柴巴＋我，最少有兩個UG，甚至PG係冇收過任何信去入list。論證到「二」不是所有UG自動入pool

如果你做咗一，check咗真係係list上面，我恭喜你。
但唔好發佈所有UG自動入池，因為事實唔係咁樣！

哦, 咁推下

頭先大聲咗得罪哂，講聲唔好意思
相信身邊仲有好多人其實以為自己入咗pool，但真係未必的！
麻煩你呼籲下朋友，其實照做四步，都係幾蚊，但make sure登記到

推呀！有備無患

push!

推多幾下

有備無患呀

Check下先啦各位

大專畢業=high dip, asso果啲係咪都計
係既又多啲兄弟可以申請

可以
但要做足上面幾個步驟
改返封信（中英文名、身份證、出生日期）、填表格、畢業證書副本！

全民陪審團

大學畢業（各大）、大專畢業（high dip, asso etc）
又夠哂21歲嘅你你你
申請做陪審員啦
1. 寫信表示你想做陪審員【參template】
2. 填好ROP18份表【參下載Link】
3. 你的畢業證書副本
4. 寄「香港灣仔告士打道七號入境事務大樓1201室陪審團登記小組」

呢層真係唔清楚，主理陪審團事務書記辦事處（電話：28254668），打上去check下！（利申：唔會一打即有人接
或者照樣四步曲申請，兩手準備！

寄撚左先啦 屌
#我無野講

Push push

#我係香港人
#我要做陪審員

推聽日寄信

獲法例豁免擔任陪審員：紀律部隊、全日制學生、律師、醫生、記者編輯
如果你唔係，但又夠21歲，快d申請做陪審員啦
睇下Now 新聞智庫，了解下陪審團如何運作

#我係香港人
#我要做陪審員

讀唔到中三係未唔關我事

留名啊
有理無理 聽日寄撚咗先

之後冇再升學
any肥，照寄啦巴打幾蚊就可以搏個陪審員嚟做

我要做陪審員！

Lm

8月5日罷工
光復香港 時代革命

未畢業係咪無得做

其實點解會講到要有大學學歷先做得陪審員？上面巴打條片無講，我上官網都無寫學歷要求只無話識中英

光復香港！
時代革命！

打爆左個電話 都冇人聽
利申fg

打通咗 但高院叫我打返去入境處問 28293356
入境處話幫我check 叫我留電話 預計下星期一覆

外國(英國)u grad一樣申請得?

英文唔太好，有冇得做？？

入去睇完指引 開去活動台啦

指示越清楚越好
最好一樓就可以做任務
說明呀背景呀個d可以擺二樓

現在正式徵用[活動台]作為[任務台]！！！

#我要做陪審員

#我要罷工
#我要做陪審員

照寄信
用你中學／DSE cert做最高學歷證明

我都check咗，的確唔一定要大學定大專學歷先做到。
只係一直以來聽都係大學畢業後自動入池做陪審員，但事實唔係，有人會大學畢業後收到信通知入list，但有更多人冇收到，所以就開咗依個post，呼籲大家申請。
有誤導嘅位，對唔住！
再呼籲！
全民做申請做陪審員，人人寄信登記
夠21歲嘅香港人，請你地寄信申請時夾埋你地最高學歷證明（如DSE證書／畢業證書）

任何具備下列條件的香港居民，均有資格出任陪審員：
年滿21歲但未滿65歲；
精神健全而並無任何使其不能出任陪審員的情況如聽覺或視覺的損傷等；
品格良好，及
熟悉聆訊時所採用的語言— 即中文或英文（視乎個別情況而定）

你具備上面條件，邊度畢業你都可以申請架～
記住信、表格、最高學歷證明副本

老虎蟹都申請咗先啦
到時練囉

如何，有冇答覆？

星期一入境處電話回覆我已在臨時陪審員名單
入境處話佢哋負責將臨時陪審員名單交畀高院
只可查到係咪喺臨時名單上 查唔到高院名單 但理論上臨時名單有應該高院名單都有

巴打你個case係點？
你本身係本地大學畢業，但冇收過入pool信？依家發現原來一直喺個pool度??
定係你寄咗ROP18，佢地先放你入poo??l

大家繼續做阿